
\medskip

Dans l'espace rapporté à un repère orthonormé \Oijk, on considère les points

\[\text{A}(-1~;~-1~;~3),\qquad \text{B}(1~;~1~;~2),\qquad  \text{C}(1~;~-1~;~7)\]

On considère également la droite $\Delta$ passant par les points D$(-1~;~6~;~8)$ et E$(11~;~- 9~;~2)$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que la droite $\Delta$ admet pour représentation paramétrique: 
		
\[\left\{\begin{array}{l c l}
x &=& -1 + 4t\\
y &=& \phantom{-}6 - 5t \quad\text{avec}\: t \in \R\\
z &=& \phantom{-}8 - 2t
\end{array}\right.\]

		\item Préciser une représentation paramétrique de la droite $\Delta'$ parallèle à $\Delta$ et passant par l'origine O du repère.
		\item Le point F$(1,36~;~-1,7~;~-0,7)$ appartient-il à la droite $\Delta'$ ?
	\end{enumerate}	
\item
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que les points A, B et C définissent un plan.
		\item Montrer que la droite $\Delta$ est perpendiculaire au plan (ABC).
		\item Montrer qu'une équation cartésienne du plan (ABC) est: $4x - 5y - 2z + 5 = 0$.
	\end{enumerate}
\item
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que le point G(7~;~-4~;~4) appartient à la droite $\Delta$.
		\item Déterminer les coordonnées du point H, projeté orthogonal du point G sur le plan (ABC).
		\item En déduire que la distance du point G au plan (ABC) est égale à $3\sqrt 5$.
	\end{enumerate}
\item
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que le triangle ABC est rectangle en A.
		\item Calculer le volume $V$ du tétraèdre ABCG.
		
\emph{On rappelle que le volume V d'un tétraèdre est donné par la formule $V = \dfrac13 \times  B \times h$ où $B$ est l'aire d'une base et $h$ la hauteur correspondant à cette base.}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
